# Sitio web xalapacode.com

## Construyendo el proyecto

Instala y configura [Hugo](http://gohugo.io/) y [Sass](https://sass-lang.com/) (Si usas linux seguro tienes un paquete instalable, e.g. `gohugo` y `sassc`)

Ejecuta:

`make`

Esto construye el sitio y los estilos. Más abajo se detalla al respecto.

## Formas de contribución

### De contenido

Actualmente el sitio esta dividido en seis secciones principales (*eventos, platicas, bolsa de trabajo, patrocinadores, directorio y blog*) que pueden ser editadas por los miembros de la comunidad y una página (*acerca de*) que solo puede ser editada por los administradores.

Si deseas añadir nuevo contenido o corregir el existente, este se encuentra en la carpeta `content` que está en el directorio raíz.

Cada carpeta tiene un archivo `example.md` que describe cual es el formato esperado para cada tipo de contenido. Nota que hay un campo `draft = true` que evita que el contenido se muestre en las páginas correspondientes.

### De imágenes

Todas las imagenes deben ir en la carpeta `static/img/` en la respectiva carpeta.

### De estilos

Las carpetas de estilos y scrips se encuentran en `themes/xalapacode/static`, te recomendamos instalar `sass` ya sea con Ruby o Node de forma global, de esa forma podras utilizar el comando `make` para generar el sitio o el comando `sass scss/main.scss:css/main.css` dentro de la carpeta `themes/xalapacode/static`, y de esta forma podrás visualizar los cambios de estilos.

El sitio usa Sass con extensión `.scss` y está organizado de la siguiente manera:

* Base
* Helpers
* Components
* Layout
* Pages
* Themes
* Vendors

Actualmente solo se están utilizando las primeras cinco carpetas para los estilos. Si deseas corregir un bug en estilos hazlo sobre estas carpetas.

#### Sobre páginas personalizadas para miembros del directorio

Cada miembro del directorio puede personalizar los estilos de su pagina de perfil creando un nuevo archivo scss cuyo nombre será el *nickname* del miembro en la carpeta `pages` y donde la clase contenedora sea su nickname.

## Sobre el sitio

El sitio está construido con [Hugo](http://gohugo.io/) y está licenciado bajo [Creative Commons Atribución 4.0 Internacional](http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/)
